[
    {
        "questionStem": "劳动力商品使用价值的重要特点是，随着其使用价值的消费",
        "option": [
            "劳动力商品的价值会全部丧失",
            "劳动力商品的价值会转移到新产品中",
            "只会创造新的大于劳动力价值的价值",
            "会创造新价值，并且创造出大于劳动力价值的价值"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858375520256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "坚持感性认识是理性认识的基础，就是在认识论上坚持",
        "option": [
            "可知论",
            "唯物论",
            "辩证法",
            "唯心论"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832861307338752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义是不断发展的学说，具有（）的理论品质",
        "option": [
            "吐故纳新",
            "科学严谨",
            "博大精深",
            "与时俱进"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832861827432448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "否定之否定规律揭示了事物发展的()的统一",
        "option": [
            "进步与落后",
            "好的方面和坏的方面",
            "渐变与突变",
            "前进性与曲折性"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832857293389824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "对无产阶级革命来说，主观条件成熟的主要标志是",
        "option": [
            "无产阶级具有革命的决心、勇气和毅力",
            "无产阶级觉悟程度的提高",
            "无产阶级组织纪律性的提高",
            "有一个敢于和善于领导革命的马克思主义政党"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832859432484864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "东欧剧变、苏联解体的最深刻的教训是",
        "option": [
            "社会主义的道路是走不通的",
            "资本主义才是正道",
            "不坚持社会主义，不改革开放、不发展经济，不改善人民生活，只能是死路一条",
            "马克思列宁主义已经过时了"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832860556558336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "最早的空想社会主义思想出现在",
        "option": [
            "资本主义原始积累和初期发展阶段",
            "资本主义自由竞争阶段",
            "垄断资本主义阶段",
            "国家垄断资本主义阶段"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006669923549184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "恩格斯说：“化学可以称为研究物体由于量的构成的变化而发生的质变的科学”。这说明",
        "option": [
            "事物数量的增减能够引起质变",
            "度是事物保持自己质的量的限度",
            "量变和质变是事物运动发展的两种状态",
            "事物的构成成分的排列组合和结构形式上的变化也能引起质变"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006672893116416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在商品生产过程中，具体劳动的作用是",
        "option": [
            "创造生产资料价值",
            "创造剩余价值",
            "创造新价值",
            "创造使用价值"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006677058060288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义国家的政权组织形式是",
        "option": [
            "分权制衡",
            "权力分散",
            "民主集中",
            "政治协商"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006676022067200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "雇佣劳动者在生产商品的劳动中新创造的全部价值是",
        "option": [
            "剩余价值",
            "劳动力价值",
            "商品的全部价值由劳动时间决定",
            "劳动力价值和剩余价值"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006676802207744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "物质本身是纯粹的思想创造和纯粹的抽象，这是属于",
        "option": [
            "唯心主义的观点",
            "辩证唯物主义观点",
            "朴素唯物主义的观点",
            "机械唯物主义的观点"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832857419218944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "按照辩证法的观点，资本主义到社会主义社会的转变，体现了",
        "option": [
            "根本性的质变",
            "单纯的量变",
            "质变过程的量的扩张",
            "总的量变过程中的部分质变"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832856798461952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列选项中完整表达了马克思主义鲜明特征的是()",
        "option": [
            "科学性、人民性、实践性、发展性",
            "科学的世界观和方法论",
            "鲜明的政治立场",
            "与时俱进的理论品质、崇高的社会理想"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832861743546368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "实践是()既区分又统一的基础",
        "option": [
            "运动和静止",
            "时间和空间",
            "自然存在和社会存在",
            "可知论和不可知论"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832857394053120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "真理的相对性应理解为",
        "option": [
            "真理的内容没有确定性",
            "真理和谬误之间没有固定的界限",
            "真理是主观对客观事物近似正确的反映",
            "没有确定的检验真理的标准"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832861038903296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "国际货币基金组织是()",
        "option": [
            "政府间的国际金融组织",
            "联合国机构",
            "多边贸易机构",
            "商业流通联合体"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832857989644288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "对立统一规律是唯物辩证法的实质和核心，在于它揭示了",
        "option": [
            "事物发展的方向和道路",
            "事物发展的源泉和动力",
            "事物发展的结构和层次",
            "事物发展的形式和状态"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832856957845504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "哲学物质概念与关于具体物质形态和物质结构的自然科学物质概念之间的关系是",
        "option": [
            "本原和派生的关系",
            "共性和个性的关系",
            "本质和现象的关系",
            "形式和内容的关系"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832857482133504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会基本矛盾发展的最终原因是",
        "option": [
            "生产力的发展",
            "生产关系的发展",
            "经济基础的发展",
            "上层建筑的发展"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832859583479808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "价值的基本特性是()",
        "option": [
            "主体性",
            "客观性",
            "多维性",
            "社会历史性"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738832860606889984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "唯物辩证法就其本质来说是批判的、革命的，因为它",
        "option": [
            "认为凡是现存的都是合理的，凡是现存的都是必然要灭亡的",
            "对每一种既成的事物都是从其暂时性方面去理解",
            "在对现存事物肯定的理解中包含否定的理解",
            "认为凡是合理的就一定存在，凡是存在就一定合理"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832856429363200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "劳动力商品的价值包括",
        "option": [
            "维持劳动者本人生存所必需的生活资料的价值",
            "为维持劳动者家属的生存所必需的生活资料的价值",
            "劳动者接受教育和训练所支出的费用",
            "劳动者在劳动过程中创造出来的自身的价值"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832858086113280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "历史杰出人物的产生",
        "option": [
            "是适应历史发展的必然要求",
            "既是必然的又是偶然的",
            "是偶然的机遇",
            "与杰出人物自身特点相关"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738832859277295616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "作为完整的科学体系，马克思主义理论体系的三个主要组成部分是",
        "option": [
            "马克思主义政治学",
            "马克思主义政治经济学",
            "科学社会主义",
            "马克思主义哲学"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738832861802266624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "割裂感性认识和理性认识的统一，会导致",
        "option": [
            "经验主义",
            "不可知论",
            "教条主义",
            "诡辩论"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1795006674335956992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会意识的相对独立性的表现是",
        "option": [
            "社会意识脱离社会存在独立发展",
            "社会意识的发展变化同社会存在变化的不不平衡性",
            "社会意识的发展具有历史继承性",
            "社会意识对社会存在的反作用"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738832859373764608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思说：“人的本质不是单个人所固有的抽象物，在其现实性上，它是一切社会关系的总和”。其内涵是（）",
        "option": [
            "人的本质在于人的社会性",
            "人的本质形成于人的各种社会关系中",
            "人的本质是具体的、历史的",
            "人的本质是自由和理性"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832859252129792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "导致资本主义经济危机的矛盾有",
        "option": [
            "私人劳动和社会劳动的矛盾",
            "生产社会化和生产资料资本主义私有制的矛盾",
            "生产无限扩大趋势和劳动者有支付能力需求相对缩小的矛盾",
            "个别企业生产有组织有计划和社会生产无政府状态的矛盾"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738832858060947456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列命题中包含辩证法思想的是",
        "option": [
            "易穷则变，变则通，通则久",
            "祸兮福之所倚，福兮祸之所伏",
            "道之大原出于天，天不变，道亦不变",
            "荣枯代谢而弥见其新"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738832856341282816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列科学发现中，为马克思主义的产生提供了坚实的自然科学基础的有",
        "option": [
            "细胞学说",
            "狭义相对论",
            "生物进化论",
            "能量守恒和转化定律"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738832861974233088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "以下属于上层建筑的社会现象有",
        "option": [
            "政治法律制度",
            "国家政权",
            "社会意识形态",
            "生产资料所有制形式"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832859323432960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "与社会生产力的高度发展和社会关系的高度和谐相联系，人们的精神境界将得到极大提高。这是共产主义新人的重要体现。人的精神境界表现在许多方面，集中体现在对于（）的态度上。",
        "option": [
            "自己",
            "他人",
            "社会",
            "集体"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1795006678756753408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "科学实践观的创立和发展具有十分重要的意义，主要表现在",
        "option": [
            "克服旧唯物主义的根本缺陷，为辩证唯物主义奠定了科学的理论基础",
            "建立了科学的、能动的、革命的反映论，实现了人类历史上的变革",
            "在人类历史上第一次揭示了社会生活的实践本质，为创建科学的历史观奠定了理论基础",
            "我人们能动地认识世界和改造世界提供了基本的思想方法和工作方法"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738832860845965312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "鲁迅说“描神画鬼，毫无对证，本可以专靠神思，所谓‘天马行空’地挥写了。然而他们写出来的却是三只眼、长颈子，也就是在正常的人体上增加了眼睛一只，拉长了长颈子二三尺而已。”这段话说明，人们头脑中的鬼神观念是",
        "option": [
            "人脑对客观物质世界的歪曲的反映",
            "可以在现实世界找到鬼神的原型",
            "人按照自己的形象进行艺术加工的结果",
            "与现实无关，纯粹出自人脑的主观想象"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832856509054976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "商品的价值是有各种生产要素共同创造的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832858899808256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义经济危机的根源在于生产过多超过劳动人民需要的矛盾。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832859017248768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "一些自然科学家没有学习马克思主义，也取得了伟大科学成就，这表明伟大科学成就的取得可以不需要哲学的指导。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832861986816000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "货币的本质不是某种物质，而是一种社会关系的体现。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832858950139904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "演绎是从个别事实中概括出一般性结论，是由个别性前提过渡到一般性结论的推理形式。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832856295145472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "真理与谬误之间的相互关系是在一定条件下可以互相转化的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832861709991936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "随着科学技术的发展，人工智能有可能取代或超越人类智能。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832857595379712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "一些自然科学家没有学习马克思主义，也取得了伟大的科学成就，这是因为他们摆脱了哲学的指导。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1795006669571227648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "与时俱进就是马克思主义根据实践的变化，尊重和遵循客观规律，不断超越前人和自己的认识过程。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1795006669483147264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "共产主义理想是无法实现的社会理想。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1795006679012605952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "随着国家垄断资本主义的发展，资本主义国家中出现了国家所有制的新现象，表明资本主义私有制即将被社会主义公有制所取代。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1795006672322691072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "产业资本的循环产业资本的循环运动要经过购买、生产、售卖三个阶段的统一。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832859117912064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义意识形态主要是为资产阶级的统治服务的，具有极大的阶级和历史的局限性。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832859042414592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "把人与动物区别开来的决定性因素是人的劳动。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832860007104512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "与空想社会主义不同，马克思、恩格斯立足于未来社会的一般特征，而不对各种细节作具体描绘。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832860342648832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "唯物辩证法，既包括客观辩证法，也包括____。",
        "option": "",
        "answer": "主观辩证法",
        "id": "1781197122557706240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是世界的物质统一性原理在现实生活中和实际工作中的生动体现。",
        "option": "",
        "answer": "一切从实际出发",
        "id": "1781197122301853696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "并不是所有的劳动产品都是商品，只有以____为目的生产的劳动产品才是商品。",
        "option": "",
        "answer": "交换",
        "id": "1781197123618865152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "当商品的价值用货币来表现的时候，商品的内在价值就外化为____。",
        "option": "",
        "answer": "价格",
        "id": "1781197123841163264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在共产主义社会，个人消费品的分配方式是____。",
        "option": "",
        "answer": "各尽所能，按需分配",
        "id": "1795003450551959552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义的革命性是建立在____基础上的。",
        "option": "",
        "answer": "科学性",
        "id": "1794956425122807808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "对____的信仰，对社会主义和共产主义的信念，是共产党人的政治灵魂，是共产党人经受住任何考验的精神支柱。",
        "option": "",
        "answer": "马克思主义",
        "id": "1781197124902322176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "价值是反映主体和客体之间____关系的哲学范畴。",
        "option": "",
        "answer": "意义",
        "id": "1781197123073605632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "实践的主体和客体相互作用的关系，包括实践关系、____关系和价值关系。",
        "option": "",
        "answer": "认识",
        "id": "1781197122704506880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义的____，是以阶级性为深刻基础的，是无产阶级先进性的体现。",
        "option": "",
        "answer": "人民性",
        "id": "1781197122046001152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    }
]